<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arman Wu&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Arman Wu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC-SA 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 21:01:46 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Importance of Critiquing BIM in the Architecture World: Fostering Open-Mindedness for Advancement</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/critiquing_bim/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 21:01:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/critiquing_bim/</guid>
      <description>As an architect and BIM practitioner, I fully recognize the tremendous potential of Building Information Modeling (BIM) in improving the efficiency and quality of architectural projects. However, in order to ensure ongoing progress, it&amp;rsquo;s crucial for BIM practitioners not to turn a blind eye to any weaknesses that may still exist in this technology. In this article, I will explain why criticism of BIM is important and how having an open-minded approach to criticism can drive advancements in this technology within the architecture industry.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architecture, Computer, and Philosophy</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/arch_comp_phil/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 21:54:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/arch_comp_phil/</guid>
      <description>In the ever-evolving world of architecture, the integration of philosophy and computer technology has emerged as a vital component in shaping the future of design. Architects are no longer solely focused on aesthetics and functionality; they are now exploring the profound intersections between architecture, philosophy, and computer science. This article delves into the significance of merging these three fields, highlighting how their interplay contributes to the creation of innovative and socially responsible architectural solutions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gereja dan Teknologi Digital: Membangun Jembatan antara Tradisi dan Inovasi</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/informasi/teknologi_gereja/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:02:57 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/informasi/teknologi_gereja/</guid>
      <description>Dalam era digital yang semakin maju, gereja perlu menyikapi perkembangan teknologi dengan bijaksana. Mari kita menjelajahi pandangan baru tentang peran gereja dalam dunia digital dan bagaimana gereja dapat menjadi sarana komunitas yang adaptif dalam menghadapi perubahan budaya dan teknologi. Gereja memiliki kesempatan untuk memanfaatkan teknologi digital dengan cara yang memperkuat tradisi gereja yang berharga sambil tetap berinovasi. Mari melihat beberapa aspek penting tentang bagaimana gereja dapat menggabungkan tradisi dan inovasi dalam era digital yang maju.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal Game Age Rating: Melindungi Anak dari Konten yang Tidak Sesuai</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/informasi/usia_di_permainan/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 19:28:58 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/informasi/usia_di_permainan/</guid>
      <description>Banyak orang tua merasa khawatir tentang jenis game yang dimainkan oleh anak-anak mereka. Mereka merasa bahwa beberapa game mungkin tidak cocok untuk usia anak-anak mereka. Namun, seringkali mereka tidak menyadari bahwa setiap game sebenarnya telah dilengkapi dengan age rating yang ditentukan oleh developer dan publisher-nya. Age rating ini dirancang untuk memberikan panduan kepada orang tua tentang apakah sebuah game sesuai atau tidak untuk anak-anak mereka.&#xA;Setiap developer dan publisher game memiliki target market yang dituju, dan mereka sangat memperhatikan hal ini ketika menentukan age rating untuk game mereka.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Striking a Balance: The Pitfalls of Excessive Social Media Usage in Churches</title>
      <link>http://localhost:1313/philosophy/church_and_socmed/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:04:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/philosophy/church_and_socmed/</guid>
      <description>In the ever-evolving digital era, social media has transformed the way we communicate, interact, and acquire information. Platforms like Facebook, Instagram, Twitter, and YouTube have become powerful tools for spreading messages and connecting with people worldwide. It&amp;rsquo;s not surprising that religious organizations, including churches, have embraced social media to disseminate their religious messages to a broader audience.&#xA;Benefits of Social Media Usage Utilizing social media can provide significant benefits for churches.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Church and Virtual Reality: Exploring the Intersection</title>
      <link>http://localhost:1313/philosophy/church_and_vr/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 20:04:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/philosophy/church_and_vr/</guid>
      <description>Have you ever felt that our lives are constantly moving at a rapid pace? Every day, we&amp;rsquo;re confronted with technological advancements that change the way we interact, learn, and even worship. Just think about it – in just a few short years, we have witnessed developments like smartphones that unite the world at our fingertips and streaming technology that brings entertainment directly to our screens.&#xA;But what does all of this mean for our religious lives?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring the Techniques of Generative Design</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/gd_techniques/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 22:01:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/gd_techniques/</guid>
      <description>Generative design, as a powerful approach in architecture, encompasses a range of techniques that push the boundaries of creativity and innovation. By leveraging computational algorithms, generative design unlocks new possibilities and opens up uncharted territories in the realm of architectural exploration. Among the many techniques used in generative design, several prominent ones stand out, including cellular automata, genetic algorithms, shape grammar, and more.&#xA;Cellular automata, first introduced by mathematician John von Neumann and popularized by scientist Stephen Wolfram, provide a fascinating tool for generative design.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discovering Harmony in Architecture with Generative Design</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/generative_design/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:44:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/generative_design/</guid>
      <description>In the complex world of architecture, generative design has emerged, opening doors to thousands of possibilities for harmonious and aesthetic designs. The collaboration between humans and computers gives rise to surprising solutions, unearthing new ideas with unlimited freedom.&#xA;Generative design involves the consideration of complex factors, including spatial layout, lighting, and energy efficiency. In this remarkable process, algorithms can be programmed to optimize designs based on specific criteria, creating unexpected harmony in the combination of variables.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Computational Thinking in Architectural Design Process</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/computational_think/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 21:44:46 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/computational_think/</guid>
      <description>The use of computers in the field of architectural design initially only involved digitizing tasks that were traditionally done manually. Computer-based modeling or drawing still relied on additive logic, which involved adding overlapped information without associative relationships, heavily relying on the designer&amp;rsquo;s consistency. This additive logic persisted for a long time as it was considered stable for exploring and refining variations through traditional image media. However, this logic had limitations as it lacked connections between depicted elements and couldn&amp;rsquo;t incorporate physically relevant aspects that shape the generation of real-world forms.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 21:50:53 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Hello! My name’s Arman. This blog contains my thoughts on architecture, computer, philosophy, and also random things that cross my mind.`&#xA;I’m from Indonesia, so maybe you’ll find some articles in Bahasa Indonesia here :)&#xA;I also write for Medium, Kompasiana, and Fedora Magazine.&#xA;You can see my research papers on ResearchGate or GoogleScholar and connect with me by sending an email to arman.wu@gmail.com.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketika TUHAN Mendengar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketika_tuhan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:16:12 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketika_tuhan/</guid>
      <description>“Bila kamu ingin mengenal seseorang dengan baik, maka datanglah padanya dan diamlah berada dekat dengannya..“&#xA;Pernahkah kita dihadapkan pada situasi ketika ada dua orang yang berbicara dengan waktu bersamaan kepada kita? Bagaimana kita meresponnya? Apakah kita dapat memahami keduanya? Apakah kita dapat memahami yang satu namun tidak dengan yang lainnya? Atau malah kita tidak dapat memahami keduanya?&#xA;Berikan waktu sejenak terhadap pertanyaan-pertanyaan di atas sebelum membaca tulisan-tulisan di bawah ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dengar dan Berkata</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/dengar_berkata/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:16:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/dengar_berkata/</guid>
      <description>“When people talk, listen completely. Most people never listen.” -Ernest Hemingway-&#xA;Apakah mendengar? Apakah berkata?&#xA;Apa yang dapat didengar dan apa yang dapat dikatakan?&#xA;Bisakah kita berkata tanpa pernah mendengar? Atau bisakah kita mendengar tanpa pernah berkata?&#xA;Haruskah kita hanya berkata apa yang kita pernah dengar? Atau haruskah kita hanya mendengar apa yang ingin kita katakan?&#xA;Kapan kita memutuskan untuk mendengar? Apakah kita dapat memilah apa yang ingin kita dengar?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menjaga Kata</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/menjaga_kata/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 22:15:52 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/menjaga_kata/</guid>
      <description>Beberapa orang memang dilahirkan untuk senang bercerita. Kesukaan mereka tersebut seringkali menjadi kelebihan mereka. Cerita yang biasa akan menjadi luar biasa bila diceritakan kembali oleh mereka. Sebaliknya bagi sebagian orang, bercerita adalah sesuatu hal yang sangat sulit. Apalagi bila hal tersebut dilakukan di sebuah forum yang akan dibaca atau didengar orang banyak. Seringkali bukan karena isi cerita yang menarik, namun karena bagaimana si pencerita menceritakannya.&#xA;Berita apakah yang sedang “asik” dibicarakan saat ini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apakah Kita Lupa?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/apakah_kita_lupa/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:15:45 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/apakah_kita_lupa/</guid>
      <description>Perkembangan jaman (terutama teknologi) seringkali mengubah pola kehidupan kita, termasuk dalam hal beribadah. Salahkah? Saya rasa tidak. Kebetulan tema khotbah di gereja minggu ini cukup menegur saya. Ya, saya adalah pencinta teknologi. Saya menyukai perkembangan teknologi. Saya menyukai gawai-gawai modern. Saya tergila-gila pada hal berbau digital. Pekerjaan saya pun berhubungan dengan hal tersebut.&#xA;Jadi tidak ada salahnya bila liturgi sebuah ibadah berubah-ubah pakemnya sesuai dengan perkembangan jaman dan teknologi. Namun, seringkali kita lupa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mereka</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/mereka/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:01:15 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/mereka/</guid>
      <description>Yang seringkali tak terlihat namun bergaung&#xA;mereka berpentas tanpa mendapat panggung&#xA;bersinar dalam kegelapan yang terbendung&#xA;Dengan raga yang seringkali tersamar&#xA;tertutup para bulan yang gagah bersinar&#xA;tanpa pamor dan tiada tenar&#xA;Mereka ada&#xA;mereka hadir</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketulusan dalam Ibadah</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketulusan_ibadah/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:15:34 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketulusan_ibadah/</guid>
      <description>Sebetulnya ini tuh tema khotbah hari minggu sore kemarin di gereja. Sebuah perenungan yang cukup dalam. Sejujurnya hal tersebut sedikit banyak mengetuk hati saya yang sedari kecil sudah beribadah dan pelayanan di gereja. Bahkan dulu mah ampe semua kunci ruangan gereja pun saya punya. Mau minta kunci gerbang juga ada :p. Dikatakan bahwa ibadah itu memberi, melayani. Yup! Ibadah itu pelayanan. Kembali kepada isu klise dan klasik yang terus berputar-berputar di seputaran gereja.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saya dan Toilet Umum</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/saya_dan_toilet/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 22:10:58 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/saya_dan_toilet/</guid>
      <description>Seringkali saya masuk ke sebuah toko atau mal hanya untuk numpang ke toilet. Yup tujuan saya jelas, cuma numpang menyalurkan beban dan memberi kelegaan batin dan jasmani kepada tubuh ini. Setelahnya ya udah keluar lagi aja.&#xA;Salah satu rintangan berat biasanya ketika berhadapan dengan Mbak dari mini market ternama yang ada hampir di setiap sudut wilayah Bandung dan sekitarnya. Ada 2 tuh yang biasanya sebelah-sebelahan atau saling berhadapan dengan nuansa warna yang hampir sama, merah biru kuning.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memilih</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/memilih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:01:05 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/memilih/</guid>
      <description>Yang tulus dan peduli&#xA;relasi yang abadi&#xA;damai dalam sunyi&#xA;Yang mencari panggung&#xA;akan selalu bergaung&#xA;duka bagai berkabung</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berbeda</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/berbeda/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:00:57 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/berbeda/</guid>
      <description>Tidak ada yang benar hitam&#xA;dan tidak ada yang benar putih&#xA;akui saja keberadaan masing-masing&#xA;Siapakah yang berhak menilai?&#xA;perlukah kita menilai?&#xA;ataukah cukup untuk mengakui?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satu Hari di Bulan Desember</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/satu_hari/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 19:55:58 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/satu_hari/</guid>
      <description>Desember telah tiba&#xA;waktunya menghias pohon&#xA;membungkus kado&#xA;berbelanja pakaian-pakaian baru&#xA;merangkai kata-kata indah sebagai ucapan&#xA;menyiapkan makanan-makanan lezat&#xA;berpakaian ala Sinterklas&#xA;dengan bulu-bulu putih pada sebuah topi merah&#xA;Semua demi menyambut satu hari di bulan Desember&#xA;yang tidak pernah dilupakan&#xA;yang setiap tahun selalu dirayakan&#xA;yang selalu menjadi bagian dalam hidup&#xA;yang selalu menemani kita melewati pergantian tahun&#xA;sebagai hari yang dikatakan penuh sukacita&#xA;sebagai hari yang dikatakan penuh harapan</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menebar Damai</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/menebar_damai/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 19:51:54 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/menebar_damai/</guid>
      <description>Matahari terang memancar&#xA;tampaklah cerah alam sekitar&#xA;tiada elok bila hati bermuram&#xA;mari sapa saling bersalam&#xA;hari berlalu takkan berulang&#xA;hingga petang datang menjelang&#xA;Bulan bintang lalu bersinar&#xA;tampaklah cerah tiada pudar&#xA;benderang di hari malam&#xA;tampak kemilau di antara kelam&#xA;menghias alam di malam panjang&#xA;gemerlap hingga pagi kembali datang&#xA;Waktu akanlah terus berputar&#xA;hingga akhir kita abadi terpejam&#xA;apa yang lalu tiada pernah terulang&#xA;Sejuk bila kebaikan lepas tersebar</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daun Kering</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/puisi/daun_kering/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:08:18 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/puisi/daun_kering/</guid>
      <description>Daun yang layu tak lama terbuang&#xA;melepas diri dari dahan yang menopang&#xA;terhembus angin dan melayang&#xA;jatuh takkan jauh dari asal batang&#xA;tak lama pun terinjak orang&#xA;rapuh dan kering tak berbayang&#xA;akankah kembali berkembang?&#xA;Ada kalanya diri ini menang&#xA;ada waktunya terhilang&#xA;mungkin tidak tapi mungkin terulang&#xA;hingga saatnya tiba untuk berpulang&#xA;siapakah dapat menerawang?&#xA;Itu sebab kesombongan tak perlu datang&#xA;adalah mustahil menambal kayu berlubang&#xA;kata maaf pun seringkali tak dipandang</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
