<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Celoteh on Arman Wu&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/celoteh/</link>
    <description>Recent content in Celoteh on Arman Wu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC-SA 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 22:16:12 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/celoteh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ketika TUHAN Mendengar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketika_tuhan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:16:12 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketika_tuhan/</guid>
      <description>“Bila kamu ingin mengenal seseorang dengan baik, maka datanglah padanya dan diamlah berada dekat dengannya..“&#xA;Pernahkah kita dihadapkan pada situasi ketika ada dua orang yang berbicara dengan waktu bersamaan kepada kita? Bagaimana kita meresponnya? Apakah kita dapat memahami keduanya? Apakah kita dapat memahami yang satu namun tidak dengan yang lainnya? Atau malah kita tidak dapat memahami keduanya?&#xA;Berikan waktu sejenak terhadap pertanyaan-pertanyaan di atas sebelum membaca tulisan-tulisan di bawah ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dengar dan Berkata</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/dengar_berkata/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:16:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/dengar_berkata/</guid>
      <description>“When people talk, listen completely. Most people never listen.” -Ernest Hemingway-&#xA;Apakah mendengar? Apakah berkata?&#xA;Apa yang dapat didengar dan apa yang dapat dikatakan?&#xA;Bisakah kita berkata tanpa pernah mendengar? Atau bisakah kita mendengar tanpa pernah berkata?&#xA;Haruskah kita hanya berkata apa yang kita pernah dengar? Atau haruskah kita hanya mendengar apa yang ingin kita katakan?&#xA;Kapan kita memutuskan untuk mendengar? Apakah kita dapat memilah apa yang ingin kita dengar?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menjaga Kata</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/menjaga_kata/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 22:15:52 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/menjaga_kata/</guid>
      <description>Beberapa orang memang dilahirkan untuk senang bercerita. Kesukaan mereka tersebut seringkali menjadi kelebihan mereka. Cerita yang biasa akan menjadi luar biasa bila diceritakan kembali oleh mereka. Sebaliknya bagi sebagian orang, bercerita adalah sesuatu hal yang sangat sulit. Apalagi bila hal tersebut dilakukan di sebuah forum yang akan dibaca atau didengar orang banyak. Seringkali bukan karena isi cerita yang menarik, namun karena bagaimana si pencerita menceritakannya.&#xA;Berita apakah yang sedang “asik” dibicarakan saat ini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apakah Kita Lupa?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/apakah_kita_lupa/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:15:45 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/apakah_kita_lupa/</guid>
      <description>Perkembangan jaman (terutama teknologi) seringkali mengubah pola kehidupan kita, termasuk dalam hal beribadah. Salahkah? Saya rasa tidak. Kebetulan tema khotbah di gereja minggu ini cukup menegur saya. Ya, saya adalah pencinta teknologi. Saya menyukai perkembangan teknologi. Saya menyukai gawai-gawai modern. Saya tergila-gila pada hal berbau digital. Pekerjaan saya pun berhubungan dengan hal tersebut.&#xA;Jadi tidak ada salahnya bila liturgi sebuah ibadah berubah-ubah pakemnya sesuai dengan perkembangan jaman dan teknologi. Namun, seringkali kita lupa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketulusan dalam Ibadah</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketulusan_ibadah/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:15:34 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/ketulusan_ibadah/</guid>
      <description>Sebetulnya ini tuh tema khotbah hari minggu sore kemarin di gereja. Sebuah perenungan yang cukup dalam. Sejujurnya hal tersebut sedikit banyak mengetuk hati saya yang sedari kecil sudah beribadah dan pelayanan di gereja. Bahkan dulu mah ampe semua kunci ruangan gereja pun saya punya. Mau minta kunci gerbang juga ada :p. Dikatakan bahwa ibadah itu memberi, melayani. Yup! Ibadah itu pelayanan. Kembali kepada isu klise dan klasik yang terus berputar-berputar di seputaran gereja.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saya dan Toilet Umum</title>
      <link>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/saya_dan_toilet/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 22:10:58 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog-id/celoteh/saya_dan_toilet/</guid>
      <description>Seringkali saya masuk ke sebuah toko atau mal hanya untuk numpang ke toilet. Yup tujuan saya jelas, cuma numpang menyalurkan beban dan memberi kelegaan batin dan jasmani kepada tubuh ini. Setelahnya ya udah keluar lagi aja.&#xA;Salah satu rintangan berat biasanya ketika berhadapan dengan Mbak dari mini market ternama yang ada hampir di setiap sudut wilayah Bandung dan sekitarnya. Ada 2 tuh yang biasanya sebelah-sebelahan atau saling berhadapan dengan nuansa warna yang hampir sama, merah biru kuning.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
